{
    "question": "Hitunglah massa zat terlarut yang harus di timbang untuk    membuat\r\na.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\n 350 ml CuSO4 0,4\r\n M",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "ini sama dengan yang BaCl2 1,2 M pada pertanyaanmu tadi :)<br>tetap gunakan rumus<br>M= gram/ Mr x 1000/ Volume (mL)<br><br>M CuSO4\u00a0 0,4 M<br>Mr CuSO4 = 159,5<br>Volume =350 ML<br><br>maka<br><br>0,4 = gram/159,5\u00a0 x 1000/350<br>gram = 22,33 gram<br><br>semoga bisa membantu :)<br>beri label terbaik ya :D<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "coba-dong-bantuin-cari-contoh-soal-tentang-kation-dan-anion-seb-176",
            "question": "Coba dong bantuin cari contoh soal tentang kation dan anion?? sebanyak 5 soal #kimiaSAINSclass",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "buat seperti cth gini aja semoga membantu :)<br><br>kation positif :[tex]Mg^{2+},K^{+} <br><br><br><br>\u00a0anion negatif \u00a0 \u00a0 \u00a0 :,H ^{-} ,Br^{-} [/tex],[tex] Ca^{2+} [/tex]<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-gunanya-kaca-spion-mobil-yang-cembung-919",
            "question": "Apa gunanya kaca spion mobil yang cembung",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pemantulan cahaya<br>Hukum Pemantulan Cahaya :<br>1. Sinar datang, sinar pantul, dan garis normal terletak pada satu bidang datar.<br>2. Sudut datang sama dengan sudut pantul.<br>CERMIN DATAR<br>Sifat-sifat bayangan pada cermin datar :<br>1. Bayangan cermin sama besar  dengan benda yang berada di depan cermin,<br>2. Bayangan cermin tegak, artinya posisi tegaknya sama dengan posisi tegaknya benda,<br>3. Jarak bayangan ke cermin sama dengan jauhnya jarak benda ke cermin,<br>4. Bayangan cermin tertukar sisinya.<br>5. Bayangan cermin merupakan bayangan semu.<br>Pembentukan bayangan pada cermin datar. <br>semua tergantung bentuk spion<br>\\<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "cermin datar lebih bagus,bayangan yang dipantulkan jaraknya sama dengan aslinya\u2026 kan klo cembung jd keliatan jauh\u2026. \u201d . Kenapa kaca Spion menggunakan cermin cembung (konveks) ? Jawabannya adalah agar area daerah observasi menjadi lebih Luas<br><br>semoga jawaban ini bisa membantu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-penurunan-bilangan-oksidasi-737",
            "question": "Contoh penurunan bilangan oksidasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Penurunan bilangan Oksidasi disebut Reduksi. Maka reaksi S menjadi S\u00b2\u207b<span>\u00a0adalah reaksi reduksi.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-pada-50-ml-larutan-naoh-01-m-ditambahkan-450-ml-airph-laru-428",
            "question": "Jika pada 50 ml larutan NaOH 0,1 M ditambahkan 450 ml air,ph larutan berubah dari berapa ke berapa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "harga pH asam maksimum 7 dan pH basa maksimum 7, Larutan NaOH 0,1 M dengan 50 ml berbanding 450 ml air itu sangat encer dengan perbandingan 1:9, sehingga larutan sama dengan pH air, yaitu 7<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>pH asam maks 7, pH basa maks 7, Larutan NaOH 0,1 M\n dengan 50 ml berbanding 450 ml air itu sangat encer, <br>sehingga larutan NaOH sama dengan pH air = 7</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sifat-anode-dalam-alat-penguji-daya-hantar-listrik-adalah-a-dihu-970",
            "question": "Sifat anode dalam alat penguji daya hantar listrik adalah    a. dihubungkan ke kutub positif baterai\r\nb. menerima elektron dari ion bermuatan negatif\r\nc. memiliki kekurangan elektron\r\nd. dihubungkan ke kutub negatif baterai\r\ne. elektron lemah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Sifat anode dalam alat penguji daya hantar listrik adalah\u00a0<br>SEPERTINYA\u00a0</span><span>d. dihubungkan ke kutub negatif baterai<br><br>SEEMOGA MEMBANTU :)</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kayaknya yang D<br>tapi kalau gag salah ya...<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-larutan-elektrolit-selalu-bermuatan-netral-406",
            "question": "Apakah larutan elektrolit selalu bermuatan netral?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tidak karena di dalam larutan elektrolout mempunyai 3 muatan yaitu Positif, Negatif, dan Netral<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tidak semua . karena ada 2 macan elektrolit . elektrolit lemah dan kuat<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-atom-mempunyai-elektron-terakhir-pada-n3-l2-m0-dan-s-486",
            "question": "Suatu atom mempunyai elektron terakhir pada n=3, l=2, m=0, dan s=1/2. maka atom tersebut terletak pada golongan/periode...    \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "periode = IIIA dan golongannya aku lupa, soalnya materinya udh lama gk d pelajarin<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "n=3, l=2, m=0, s=1/2=\u00a0[tex] 3d^{2} [/tex]<br>Itu elektron satu didepannya apa? pasti ada depannya. Nggak bisa ditentuin golongannya kalau cuma elektron terakhir, kecuali kalau subkulitnya &#039;s&#039; (l=0).<br>Periode elektron tersebut= 3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitung-biloks-unsur-fe-berikut-dan-berikan-alasan-yang-tepat-1fe-795",
            "question": "Hitung biloks unsur Fe berikut dan berikan alasan yang tepat\r\n1.FeSO4\r\n2.Fe2(SO4)3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.SO4 udah ketentuannya -2 jd supaya 0 biloks FE hrs 2<br>2.SO4 biloks nya -2 x3 =-6 jd supaya 0 biloks 2FE hrs 3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-ph-berikut-larutan-500-ml-amonia-01-m-kb-410min5-248",
            "question": "Hitunglah pH berikut :\r\n Larutan 500 mL amonia 0,1 M (kb = 4.10min5)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "amonia merupakan basa lemah <br>[OH\u207b] = \u221a(Kb . M) <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u221a(4 . 10\u207b\u2075 . 0,1) = 2 . 10\u207b\u00b3 <br>pOH = - log (2.10\u207b\u00b3)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 3 - log 2<br>pH = 14 - pOH <br>pH = 14 - (3 - log2) <br>pH = 11 + log2 <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-membuktikan-berlakunya-kaidah-duplet-pada-molekul-129",
            "question": "Bagaimana cara membuktikan berlakunya kaidah duplet pada molekul H2, kaidah oktet pada molekul CCl4 dan CO2, serta keduanya pada molekul CH4?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yang perlu di ingat kaidah duplet memiliki 8 elaktron terluar sedangkan kaidah oktet memiliki 2 elekton pada kulit terluar.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}